京深夜清洗低端人口 官逼民反爆衝突

今冬，北京藉口大興區火災事故對全市出租屋進行大清理，暴力驅趕租住上址的所謂「低端人口」，事件引起全國及國際譴責。《蘋果》記者近日赴京採訪，直擊這場自中共改革開放以來罕見的人口驅逐行動，目睹弱勢群體在鐵腕驅趕下，流離失所、露宿街頭的一幕。事件不僅揭示了十九大後習權時代的粗暴的管治模式，更是習近平大權獨攬後，倡導「中國夢」的大反譏。然而官逼民反，昨日京城終於觸發民眾上街示威！

《蘋果》記者
記者北上採訪，已經是事發一周後。面對中外輿論壓力，市委書記蔡奇雖屢次為事件「拆彈」，要求屬下「文明執法」、甚至對受影響的外地人溫情喊話。然而記者抵達當天，順義區李橋鎮頭二營村卻發生暴力驅趕行動。晚上10點多鐘，十幾個村保安在公安開着警車跟在後面做後盾下，闖進村裏一條小巷的一個院子，對院裏的十多戶租客進行強行驅趕，一對年逾六旬來自外地的戴齊江夫婦被趕離出租屋，家當被扔路邊，無處可去。
當晚記者正採訪頭二營村的一戶人家，村民告知由於媒體曝光當局於光天化日之下暴力打砸驅趕醜聞後，「現在鎮裏和村裏學聰明了，他們白天不出現，晚上深更半夜才來。那時候打工者都在出租屋，跑不了，另外就是避開你們記者。」話音未落，就有村民前來告知：「那邊又開始了，你們最好過去看看！」記者即刻驅車前往。深夜的村莊漆黑一片，伸手不見五指，不時有狗吠聲。車燈射處，赫見巷口有村民縮頸抱手站在寒風凜冽的黑夜中，旁邊停有多輛政府的執法車。記者搖下車窗詢問發生何事，村民無奈答道：「裏面正攆人呢！沒聽到人叫孩子哭哪！你們幹嘛的？」此情此景，與唐代詩人杜甫的《石壕吏》所描述的「暮投石壕村，有吏夜捉人。老翁逾牆走，老婦出門看。吏呼一何怒，婦啼一何苦。」何其相似！
次日一早，記者重訪頭二營村，巷子內到處大門上鎖，人去房空，官方貼出的「清理違章出租屋」的通告，隨處可見。幾個老村民在議論昨晚發生的事，聽說記者是來採訪的，頓時高喊：「就應該好好曝光他們！」「太過份了，叫你走立馬就要拿上行李走，不走？不走就強拉出去，把你的行李扔出去，鎖門，貼封條。」「你們昨晚怎麼不來採訪啊！太慘了！」
有村民指，其中一名剛剛生完孩子8天、正在坐月的婦人，也被強行趕出屋外，抱着嬰兒在院子裏跟村委會幹部理論，「黑夜裏冷風颼颼，大人叫，孩子哭，那些王八蛋理都不理」。有婆婆激動地說：「就跟當年日本鬼子進村似的。房東老韓都看不過眼，去跟派出所交涉，說你們這麽幹，要出人命的！最後派出所同意，讓她（產婦）再留一個晚上，今兒一大早就搬走了。」
頭二營村地處北京首都國際機場附近，租住了數以千計在機場打工的「低端人口」，村民們把自家院子的房子間隔成一間間獨立小房，每間十來平方米，月租四、五百人民幣（約472至590港元），這些出租屋都是村民自家宅基地起的，不在清拆之列，當局就針對租客驅趕，「反正就是不讓他們這些打工的留在北京，找藉口把他們趕出去」。
就在記者親歷頭二營村暴力驅趕當晚，距該村20公里外的朝陽區金盞鄉皮村，也發生同樣事件，當地志願者微信通告記者：晚上8點多，一群村保安闖進南邊非宅基地（即違規）建的公寓，要強行驅趕住在裏面還沒有搬走的打工者，打工者拿刀自保，「我們的志願者聞訊趕去時，保安已經走了，警察也來了，幸好沒有出事」。
記者次日趕到皮村現場，看到差點出事的公寓仍然有大批官方人員，包括公安警察在場處理事件。持刀自保的打工者已經搬走，最後一些租客正往外搬東西。公寓人去樓空，到處是打工者丟棄的雜物。有村民對說，現在根本不是針對防火安全：「看那邊那個甲冠公寓，標準的公寓設計，水電防火，採光通風，那樣村裏面的出租屋好，一樣要趕人，就是要把打工者趕出北京！」

有婆婆激動地說：「就跟當年日本鬼子進村似的。

反了

德政！

愛國愛黨

蘋果d記者上得大陸咩

北京大規模清除低端人口事件

點解d暴民要阻住公安執法？

好唔理性

為人民服務

中國排華

同日本比？
佢依加仲衰過日本保當時

南京大 「清除」

坦克碌豬

大東亞共榮圈萬歳

小事一椿

騰籠換鳥
引進高端人口

有種就爆石油氣一鑊熟！ 成班抵端仲要冇 Q 用！

總 之 阻 街 就 唔 o岩 !!!

中國人就是要管的

講起日本鬼子就會諗起八路軍

出動

喜迎清理

慰安婦都係自願

黐撚線
Kristallnacht 咁
但納稅槍頭向外 雜種向自己友
最好內鬥死撚晒佢

過多三日無人記得啦

反了反了

如果不愛這個國家

請離開中國

國家就是太仁慈
這些人一再鬧事
應該出動解放軍

其實我唔明雜帝想玩咩...
趕晒佢哋瞓街唔係會令到個城市仲樣衰咩？

依家係要趕哂出去北京
帝都之下唔可以有貧民區

出咗坦克未???

我睇果陣都想quote 呢句

你還有黨呀

你地仲有党，唔洗驚

好難得見到極小數國家自己人打自己人.

黨的溫情

黨是對的 , 請把暴民們驅逐出北京

我又黎睇下

嘩,班市民咁爆力架,快d射死晒班人啦。

低端撚
真係野蠻
雜種好波

咪傻啦, 依家係党唔要你哋

怕什麼
你們還有党呀

毛澤東多謝日本侵華

國家唔愛人民

但國家要強制人民愛國

支共政府

留係香港係咪都係慢慢等死

幾時幫手清理香港班低端人口
旺角班大媽廢老
老實講用坦克車入西洋菜街清場都係一件好事

鄧小平改革開放，俾咗三十年機會你，你都仲係咁低端，抵俾人趕啦

絕對係

血濃於水

香港開埠百幾年，你有幾億身家？

群魔亂舞

Cctvb完全無報過

好耐冇睇過電視

無五毛入嚟兜下既？

好囉 趕走曬低端人口 低技術工種 清潔 外賣 物流 飲食 運輸冇曬人做 北京會點呢 好期待

自動化ai

雷霆雨露皆是君恩
愛黨就要絕對服從黨的指令
唔服從既刁民趕出帝好正常
北韓同平壤都係咁啦

清朝都唔會做D咁既野

政府做野一定有原因，班人搞事唔肯走就係唔啱

呢班人都係收咗外國勢力錢想搞事，我識好多北京低端人口都係好支持政府清理佢地。

低端必誅

same

機場仲開唔開放到

出坦克啦 班暴民唔管唔得

好人好者會變低端人咩
低階人9成係廢青廢老

聲稱為無產階級𡚒鬥的共產黨竟然有低端人口
果然掛羊頭賣狗肉

五星旗難道所有星代表資產階級？

你們還有黨啊！

又到海闊天空出場

如果行得正企得正 人地公安點會無啦啦搞你

當年日本鬼子也是共產黨放進來的呀